【長文慎入】搵真愛真係難

我估唔到咁快就發生喺我身上

我同女朋友喺大專識嘅，佢係我嘅初戀，嗰陣因為大家都有feel，而有個中間人就撮合咗我同女朋友，所以就一齊咗。

咁撮合期間，中間人wts咗幾條問題俾我，問我有冇拍過拖同埋對愛情有咩睇法，我諗住係女友問嘅，我就照直答咗佢，然後我都有問返佢幾條問題，而佢都有send返答案俾我，所以大概知道女友對愛情係好認真，同埋想愛情可以好長久，咁我就對佢嘅印象好好，因為自己覺得佢好單純同埋都想拍長拖，打鐵趁熱，所以就鼓起勇氣同佢表白，佢有問過會唔會太快就拍拖，因為大家識咗一個月都冇，我話可以拍住先去從中建立關係，咁我哋就一齊咗。

到依家拍咗幾個月，我真係好攰，呢幾個月入面，我哋只係出過幾次街，開頭我諗返學都有得見就冇咩所謂，但後面我愈約，佢就愈忙，唔係約fd就係去返工，咁我諗佢都有佢嘅生活同圈子，我亦都冇去限制佢啲乜嘢，所以我咩都就曬佢，就算見唔到面，咁wts一樣可以同佢交流，但換嚟嘅係一次次嘅三字經同online遲覆，咁我就諗：唔緊要，佢多朋友搵佢，可能有緊要嘢傾呢。

去到前幾日，我真係好大壓力，因為自己真係好辛苦，覺得佢真係對呢份關係一啲都唔上心，自己付出咗好多嘢好似都得唔到回報，所以我決定搵佢傾前搵咗中間人傾吓，咁佢就覺得女友放唔低前度，前度係佢初戀同埋拍咗幾年，中間人之前問咗女友1條問題，問如果前度搵返你同你復合你會點?女友話都可能同佢一齊返，我聽到真係好唔開心，所以下定決心同佢講清講楚。

到溝通嗰日，女友話其實佢之前對中間人係有好感，而中間人係鍾意我女友，女友考慮咗好耐，同埋中間人太chur我女友做決擇而被拒絕咗。我再提返起佢WTS send嘅愛情價值觀，佢竟然話冇咁樣答過我，佢初時都好奇怪點解我會冇啦啦問佢嗰幾條問題，我就知道，一切都係中間人做嘅事，女友嘅價值觀只係中間人一廂情願嘅諗法，而我正正係因為女友嘅價值觀而俾到好大嘅勇氣我，我先決定向佢表白，我所認知嘅女友，只係中間人俾我嘅，我用咗中間人嘅認知去同女友相處

知道曬所有嘢後，我覺得我女友好陌生，但我仲好鍾意佢…我俾時間佢諗清楚係咪真係鍾意我，但已經有曬心理準備要分手，我都唔知，求巴絲理性分析吓

其實嗰幾個問題 真係咁重要咩？
就算係佢親口答你都可以係吹水呃你

你地拍拖既呢段時間
你無了解到佢個人？
你話佢好陌生
係因為未一齊前既嗰幾個答案唔係佢答？
講陌生 不如你驚個中間人好過啦

我比較想知個中間人點解要撮合你地

個中間人好撚心計下

咩都中間人會出事，同佢坐低傾下一五一十講清楚，成件事搞到好似係個中間人的計劃

就係用咗佢都會付出真愛嘅心態咁同佢相處，發覺原來都係另一個人作出嚟嘅嘢

咁你呢生人入面 又扑左幾多個女人

一開頭好信任佢，佢幫咗好多

我諗係想對方幸福嘅心態掛

你話你依家好中意你女友
但同時覺得好陌生
咁你中意既嗰人係咩人黎？
中意佢既呢種感覺
但一齊相處過產生既愛意？
係開左個頭唔捨得？
定混合左中間人口中既佢再加埋你ff
所得出黎呢個世界根本完全冇呢個人既佢？

先攪清楚自己既感情先

你呢種人 真係世人上最幸福

你個名

可能係自己唔捨得自己投入過嘅感情

多謝巴打提點

呢樣真

點解佢要代佢答
好gay

我唔係你 最清楚既都係你自己
你地中間拍拖個氣氛係點
而家你係咪真係好唔捨得 唔係問題
問題係你自己有幾想追返對方去自己身邊

好想既 就盡力去一鋪
當重新追過同認識一個人
不過 絕對比識一個新既
會更花氣力 心理質素差啲都死

如果你決定追返
就拋開哂中間人講既所有野
(因為第三者講既野而去放個心落個人度真係好撚on9, 但唔on9都on9左)
平常心去同佢重新發展過
俾個限期自己 一個月、最多三個月
唔得既 算

如果想放棄 就請盡早斬檻
唔好浪費時間 越沉越深

唔好咁投入

睇黎中間人只係存心跣你一鑊勁，將你捧到上天然後一野拉返你落地。你一直以黎只係同一個佢虛構出黎既女仔一齊，你所知既都係佢描述，形同虛設。
而家開始唔好再靠個中間人，如果個女仔係對你仲有愛意，試下重新開始一次，互相認識，但係過程會好痛苦，如果你冇咁既毅力堅持接受一切，不如盡早斬斷情根，唔好藕斷絲連，免得你更痛苦。
我明白你對愛情付出好多而回報唔係你所想，係覺得好不甘好唔抵，但係趁而家仲未付出更多，考慮下應該要點做，唔好等到泥足深陷先做決定。
我都經歷過，傷心難過覺得自己好廢，無力感好大，但係唔好咁易比人打低，睇下我今日仲係到，你一定能夠遇到一個同你心靈相通既靈魂伴侶。
有咩苦惱搵我啦bro

多謝你，我諗我已經有咗決定